中国企業「曲線」獲取晶片關鍵設備

外地媒體報道，中國因美國實施科技出口禁令，重挫半導體產業發展，而光刻機又是製造晶片的關鍵設備。為了規避美國禁令，近日傳出中國小型生活家電智能控制廠英唐智控，收購日本晶片製造商先鋒微技術，後者的資產中包括5台由荷蘭大廠ASML製造的先進光刻機。

光刻機在半導體產業中地位舉足輕重，沒有它是不能製造晶片，美國一直阻止ASML將機款賣給中國，促使中國採取「曲線」方式奪取。

英唐智控今年較早前表示，子公司科富香港控股已與日本的先鋒集團簽署《股權收購協議》，同意以30億日圓(約2.22億港元)現金，收購後者的子公司先鋒微技術(Pioneer Micro Technology)全部股權。

先鋒微技術的光刻機主要用於模擬晶片的製造，模擬晶片是晶片生產中最重要的環節之一，在階段會對晶片的性能進行全方位檢測。除了滿足自身生產研發需要，該公司具備條件為其他公司代工晶片。

除了英唐智控外，中國光阻劑供應商晶瑞股份表示，將斥資1,102.5萬美元(約8,595億港元)，透過新加坡代理Singtest Technology向南韓半導體大廠SK海力士，買入二手的ASML光刻機，已在9月24日敲定交易。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/finance/20201025/bkn-20201025160512317-1025_00842_001.html

又係香港
證明制裁唔夠力啦屌

侵侵唔敢太大力

係華爾街唔畀侵太大力

大陸人最叻e d野

但呢幾部光刻機可以做到5nm？

笑話一則 美國制裁

連登：唔啱聽，你係五毛你係鬼，PR，拉

真係做到5nm的極紫光機好貴, 2億幾連半部都買唔到.

2.x億買到哂成間公司, 肯定係舊機

如果得仲唔大大隻字咩 , 舊款光刻機不嬲都買到 , 無記錯呢部係 350nm 光刻機 , 係 350nm

睇伊朗同北韓俾美國制裁咗咁耐都未玩完就知根本冇撚用

得連登仔先會因為制裁而奶侵

你拎到光刻機
但冇原料都係死
唔好咁天真喇支那人

。。 光刻機只有分 DUV 同 EUV

因為係制裁班高官唔係制裁佢班爪牙
如果制裁晒班細（狗隊，軍隊）但唔制裁班大
果D極權國家早就收晒皮啦
你諗下，如果班爪牙打生打死但被制裁人財兩空，班官唔洗被制裁逍遙快活，你諗下會發生咩事？
所以美國制裁策略真係on9黎
根本就應該制裁班爪牙唔係制裁班官

粗略分都有 6 種啦

其實Pioneer Micro Technology只係做晶片設計

大把晶片仲係50 納米以上 ，例如車載傳感晶片。

風乾物燥
好易失火
小心呀

結果都係要用美國嘢

香港唔係被深圳取代左

用舊機圈錢

民主國家就咁
大禍臨頭都唔知
但唔係次次咁好彩醒到囉

打左有冇1年飛機

笑撚死